# Bem vindo ao desafio 2 

Agora que concluímos o primeio desafio, vamos sair um pouco do modo raiz onde tudo foi feito na mão. Vamos começar a trabalhar com o conceito de configuration management database (cmdb) para tornar mais ágil o processo de entrega desse ambiente.

## Atividade
Com base na documenção do webserver criada no desafio 1, realize a criação de um playbook no ansible para instalar todos os passos do webserver, sem a necessidade de interações manuais.

### Critérios de aceite / sucesso
* O playboook deve fazer toda a configuração do webserver sem nenhuma intervenção manual (exceto a criação da instância e o ajuste das entradas de DNS [mas eses tambem podem ser inclusos no playbook])
* O playbook deve conter o menor número possivel de usos dos módulos `shell` ou `command`

# Referências
CMDB: https://www.opservices.com.br/cmdb/

Ansible: https://docs.ansible.com/

Curso na MUC: https://muc.mandic.com.br/mod/scorm/player.php?a=85&currentorg=j4ydU1xOlfxps_organization&scoid=198

Curso básico de ansible: https://www.udemy.com/course/ansible-essentials-simplicity-in-automation/learn/lecture/6125460#overview

Curso MASTERNING ANSIBLE: https://www.udemy.com/course/mastering-ansible/learn/lecture/3731986#overview

```
Obs: você não é obrigado a comprar os cursos. Pode seguir via documentação das aplicações, isso fica ao seu critério.
```


**Boa sorte!**